---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:22
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-22(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

※

蒼真的很累，他不知道晚餐吃了什麼，笑笑桃說了些什麼話他也不記得，一進客房就直接上床休息。

平常睡前蒼總會念咒張開結界，令魔物與妖邪都無法在夢中騷擾他，然而今日彷彿勞累過度，他頭一沾枕就睡著了。

十二名天人見到蒼沒有張開結界，便在他床旁圍成一圈，為他護衛讓他好好休息。

睡著的蒼做了一個夢，夢境裡他在街道上閒逛，一個又一個的美女走過他的身旁，紅了臉對著他直笑，蒼只是禮貌性的一一點頭。

他不由得摸摸自己的臉，整理自己的服裝，看是不是沒穿戴整齊讓人看笑話了？

前方來了台冰淇淋車，賣冰淇淋的老爺爺看來歷經風霜，蒼攔下他買了一球香草口味冰淇淋，他自己沒吃又遞給旁邊的小妹妹。

小妹妹笑得很開心，甜膩地說：謝謝大哥哥。

蒼想到乾妹妹赤雲染小時候也這樣可愛，亦笑了笑。

身邊的路人走路像浮光掠影，周遭的空氣在浮動飄移。

蒼早知道他身在夢境之中，所以他不會吃夢境裡任何一樣物品。

然而你雖然明知是夢境，也提防了，但不代表麻煩不會找上來。

忽然，街道漸漸扭曲，身旁的景物也改變，蒼一看此刻他竟身在喜瑪拉雅山頂。

『蒼。』

莫名沉重令人窒息的感覺，不必回頭都知道是誰。

空中潔白與闇黑的羽毛緩緩飄落，蒼伸手接住純白羽毛，羽毛卻瞬間消失。

入魔的天使早已失卻純潔，即使仍遺留著白羽，也只是一種對地獄的諷刺。

『惡魔……』

回頭的一瞬間惡魔絕美的樣貌映入眼中，金藍雙瞳與如瀑黑髮的美貌只看一眼絕不會忘卻。

蒼瞇起眼想盡量擋掉惡魔的容貌，如果只看金藍雙瞳他仍不會太過厭惡，因為他可以聯想到與他一起並肩作戰的棄天帝，如此一來就多了一分親切感。

『你闖入我的夢中，有什麼陰謀詭計？』

惡魔收起身後的八片羽翼，他微笑如旭日初昇，蒼知道惡魔的笑容只是一種迷惑的手段，想迷惑他放鬆戒心而束手就擒。

妄想！

蒼想先發制人趕緊念動法咒，眼前這個惡魔應該不是普通等級，他心念一動立刻使出最高段的昊天八卦乾坤陣，以自身仙元發動陣法，可以將魔團團困住並且以天火焚燒讓牠永不超生！

但惡魔只是一揚手便化解了昊天八卦乾坤陣，蒼心中想道大概是自己仙元只剩一半而功力大減，但他還可以再耗真元抵抗一陣子。

『小孩子的把戲怎麼可能與吾匹敵？蒼，你無謂耗盡真元與吾鬥法，你與吾的實力相差有多大相信你很清楚，況且吾並不打算殺你。』

快得無法思考的瞬間，惡魔已到蒼的身旁，沉重令人窒息的魔氣將蒼團團禁錮，蒼於是知道即使現在身處於自己的夢境，但要打贏惡魔根本不可能。

『說出你的來意吧，如果又是想勸我投誠就免了，我不會與惡魔為伍！』

逃脫不成那就故意激怒牠，只要惡魔情緒失控便會露出破綻，屆時將是最好的機會。

然而，惡魔並沒有像蒼料想中一樣生氣，異色魔瞳眼中反倒流露出一股哀傷。

『你還是不願呼喚吾的名字……』

蒼猶豫了，如果喊祂的名字能讓祂離開，喊個幾百次也成。

『路西……』很遺憾的蒼還是喊不出口。

明明白天時還能鎮定與棄天帝談話時提到路西法這三個字，為何當著魔的面前卻喊不出口？

幸好惡魔還有另外一個名字，蒼喊道：『撒旦！』

但惡魔聽見後卻狂笑不止，俊美無濤的面容在狂笑時顯得更加狂妄，當惡魔修長的手指指向蒼的頸間，蒼倒抽一口氣，他不害怕死亡，只是在死亡面前不由得生起對生命的一絲依戀，他還沒累積到成仙需要的五百功德，也還沒有遊歷過他想去的風景名勝，而且……

這時候居然會想到棄天帝的笑臉？要想也該想笑笑桃還有善法天子，當然也不能忘記幾個乾弟妹，以及一票好友們……

蒼想後退但是無路可退，想逃當然也是無處可逃，只能正面對上路西法的笑臉，然後努力壓制住身體因為實力差距而止不住的微微顫抖。

『蒼，人類的身體讓你懶散，你變得會害怕吾。哈哈，還記得此處嗎？你十來歲時吾帶你的靈魂來過這裡，你曾說過你想站在喜馬拉雅山山頂，吾辦到了。那日吾說過吾會等你成長，等你想起你欠吾的承諾，吾就來討回這個承諾。』

紫眸不知死活地瞪著擁有無上魔力的惡魔雙眼，沉靜道：『我不欠你什麼。』

『你欠吾一對羽翼……你欠吾一個靈魂……你欠吾一個交代……你是背棄吾的懦夫。』

路西法的話說得很緩慢，但一字一句都聽得很清楚。

蒼也動怒了，他大喊：『我沒欠你任何事情！我只見過你一次面，根本不認識你！』

瘋子，什麼魔王撒旦，再強也是個認錯人的瘋子！

蒼的元靈在未入六道輪迴之前修仙已有六百餘年，入六道輪迴也已歷劫千年，怎麼也不可能欠魔王任何事情，不論是仙還是人，與惡魔絕不可能有半點交集。

路西法卻好像沒聽見蒼的話語，他伸出手臂摟緊蒼，惡魔的氣息令蒼幾乎快要窒息。

死吧……頂多六道輪迴再重來一次……沒什麼可怕……

蒼閉上眼之前，又浮現棄天帝的笑臉，要死前還想到他，果然該好好整他再死的，這樣死也不遺憾……

『蒼，快醒醒，你在發高燒，快起來吃退燒藥。』

蒼隱隱約約聽見笑笑桃的聲音，他睜開眼果真看到一步蓮華擔心地看著他。

原來是噩夢一場。

蒼吞下感冒藥又再度躺下，他躺在一步蓮華幫他拿來的冰枕上，深深地呼一口氣。

然而在他看見身旁的天人全都暈倒時，他的眉頭又淺淺皺起。

他所見的並不是夢境，而是事實……

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

